「突發」環球時報辟謠病毒是從實驗室泄漏，即係真的係由P4實驗室出來

專家:病毒所離華南海鮮市場50公里 不可能泄漏病毒

狡猾!詭異!疫情出現已近兩個月，但有關新冠病毒本身的太多問號仍在困擾着全球科學家。它的天然宿主到底是誰?疫源地在哪裏?為什麼有如此強大的傳染能力?一個個謎題仍然沒有答案。

《環球時報》近日採訪了十二屆全國政協委員、武漢大學醫學病毒研究所楊佔秋教授，以一個武漢本地病毒研究專家的視角，闡述他眼中籠罩在新冠病毒身上的種種疑惑。蝙蝠是不是新冠病毒的天然宿主?

是不是一種生化戰爭?楊佔秋表示，這是一個很有意思的話題，也很敏感。楊佔秋説他也聽説過類似的傳言，比如2019年10月下旬在武漢舉辦了軍運會，而美國代表團正好住在華南市場附近的一個賓館內。而之後的12月份，武漢出現了新冠肺炎的感染病例，於是就有人聯繫到這些進行猜測，認為這背後可能是一場生化戰爭的陰謀。

但楊佔秋認為，這是沒有辦法去證明的，“類似話題也不適合在民間輿論中流傳和發酵。我們只能認為這種違反倫理道德的做法，可能性是非常小的。”

病毒會不會是從實驗室泄漏?楊佔秋否認了這種説法。“我覺得實驗室不可能泄漏病毒，因為武漢病毒研究所裏本身沒有新冠病毒，它怎麼可能會泄漏呢?我們知道最早成功分離這個病毒是在北京，是由中國疾控中心進行的。而武漢病毒研究所最早沒有去參與病毒分離的研究工作。”

楊佔秋告訴《環球時報》，P4實驗室的防護措施是非常嚴格的，而且武漢病毒研究所在武昌區，距離漢口區的華南海鮮市場至少50公里，一個在武漢東邊一個在武漢西邊，開車穿行市區過去要將近兩個小時。“另外，如果是實驗室泄漏的話，那麼病例應該是在實驗室周圍最先被發現，不會在距離那麼遠的華南海鮮市場。我認為實驗室泄漏病毒的可能性是沒有的。”

假新聞有咩好睇

50公里

有睇開環球時報都知，佢地一辟謠，100%係真野

睇環球時報要反過來睇

又入美國數
打鳩美國囉共狗

50公里咁近

唔好話50公里 地球另一面都傳到過去喇
50公里根本對人類/野生動物呢類宿主黎講係小兒科

推

Old news 一早話係

一早講左海鮮市場唔係病毒源頭喎

啲直升機。。。撤退同運走病毒

台灣有個節目講過 大陸實驗室員工會拎啲實驗室動物去賣 又會拎啲狗返屋企養

32公里 又吹到50公里

唔係泄漏，但係特登放？

32公里咋

全部都係個人認為，同傳聞xxx yyy無分別

工作人員會拎實驗動物去賣

就算係50km 開車洗唔洗兩個鐘